威尼斯「禁坐令」對付粗魯遊客 地上坐臥罰款4580 下月投票立法

【明報專訊】意大利「水都」威尼斯每日平均接待約6萬名遊客，為應付部分旅客的粗魯行為，市長提出立法禁止人們在地上坐臥，違者會被罰款50至500歐元（約458至4584港元）。威尼斯此前亦立法禁止多種行為，有民間組織批評政策太嚴，動輒得咎。

威尼斯一直希望處理大批旅客來訪所造成的問題，禁止坐或躺在地上的提案由市長布魯尼亞羅（Luigi Brugnaro）提出。在這之前，市內聖馬可廣場周圍的紀念碑台階和門廊早已禁止坐臥。英國《衛報》指當局在遠離旅遊熱點地方劃有野餐及坐下的範圍，但鮮為人注意。

新法案預計10月在市議會投票，左翼政黨「五星運動」及居民組織都反對立法。一個居民組織的負責人加斯帕里內蒂（Marco Gasparinetti）說：「威尼斯有一張長長的禁令清單，你什麼都不能做。」他又指當局若要有效執法，就需要增聘5000人。

「禮儀天使」巡邏助守規

坐或躺在地上並非威尼斯政府首項禁止的行為，當局早已禁止在運河中浸腳與游泳、在階梯或散步時進食等。去年威尼斯政府亦發起運動，列出一系列禁止的事項，如未經許可在街頭表演、野餐都會被罰款。

每年夏季都會有一班「禮儀天使」（angels of decorum）於威尼斯的主要旅遊熱點巡邏，確保遊客守法。威尼斯旅遊部門負責人馬爾在今年7月曾表示，這些禮儀規定無意把特定群體視為罪犯，而是希望人們尊重威尼斯。

（衛報/獨立報）

支持香港有禁踎令

搞掂啲賊先啦，佢老味

外國人先最鍾意咁樣坐

好彩我地中國人鍾意踎唔鍾意坐

更加影響市容，見到就唔開胃

戇鳩
有正經事唔做玩禁坐

旅遊之都提升市容點會唔係正經事？

支持源頭減廢
香港幾十萬賓賓影響市容
無理由全香港人埋單